美股認真討論區 DCCCVI

開定...繼續討論...

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

美股入門資料請參考下面本區FB link

連登舊經濟指數/奢侈品指數上線啦
連登支概指數/本土指數上線啦
連登小/大型活躍股票平均指數上線啦

唔該石室遺錄巴打

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

如何掏空一家公司

戒賭熱線：1834633‎

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

呢個先岩

THIS

今日係乜GEL

Pelosi 真係好L 煩

DKNG今日個V靚到

差PYPL同SQ係紅

同意

絕對同意

都係唔買貨住

Net 夾撚死晒傻淡

維持大選前唔會傾得成, 佢只係出黎搶headline判斷

ZM又520番

啱啱轉左顏色

如果今日有stimulus會放put 企穩11600都唔代表會上到去

55鑽石底

sq ddog肯死去未

邊一邊讓步 咪即係話邊一邊喺度阻住個法案通過

閪婆

電動車上山難落山易

大選前唔會有stimulus啦

波巴係堅定熊

Pelosi個講法係一定要跟佢個方案嚟deal

好想入snap 入左細注

真, 屌佢老母

第一次覺得佢真係好煩

指數跌 大把野綠燈緊 捱多一兩日指數解放faang開始lead返納指 到大選破晒頂 perfect

垃dee好似又想上返地獄快車

I have a position

沽左先升，做咩咁玩我呀

我11600沽咗張期都自動hit咗trailing stop
諗緊好唔好重新再沽一張 但又驚突然傾得成
啲老女人真係好古惑

岩岩又差d想棍落

琴日好似有unusual option activity, 11月6000張50 LC

真賭博股

走牙

佢一路都好明顯係唔想傾, 出黎只為佔據news cycle

頂 睇漏左amwl冇撈到底 岩岩29.x
好野走左寶

大把growth stock 太陽能俾你沽
何苦要玩指數 我寧願long Dow / R2000 對沖

As long as there are no lower low

真係有心傾就出左1.8果個方案
佢地dem拎晒到時出埋剩低果0.4未得

日日出黎撚鳩人
彈出又彈入

太陽能有啲跌咗20%
ENPH我都平倉止咗賺了
你覺得仲有得再大跌？

呢d版塊跌起上黎好勁抽

契媽初嘗性感露小 deep v

我都想跟波巴學沽

Tsm 真係好悶

起碼唔會輸先

既然佢由20升到上去 自然都可以跌番落20
永遠都係控制籌碼 risk / reward

11700唔沽 11600先沽 等聽日

哈哈我今日又減持ICLN

TSM

呢隻嘢跌市你先知佢有幾好

佢唔係撚鳩人, 你要帶副用政治眼鏡去睇
之前佢唔會出黎講咁多嘢
係Biden單嘢之後先出黎出口術, 講到好似有hope咁
所以好明顯佢只係想搶headline, 廢時24/7都係loop Biden單嘢

工業股希望尊重返

利害

其實AAPL係咪就執？

諗緊入pypl定amd好

呢家個市睇大家身手幾快

係

sent by my iPhone

我覺得520都係大阻力 好想沽可以小注試
止蝕位532

呢D版塊都係得個炒字
今年年頭又唔係未試過

洗咩學 咪又係咁玩。

波巴 命中好高

高手黎

都係靠risk management
同埋個市跌 自然咩都跌

差D sell the dip

DEM一鋪清袋?

11x玩咗好耐

sent by my iPhone

fvrr 呢種震倉 補裂口真係好癲

er前唔知有無位上返車 定開定少少lc

零panic night

fsly 個次咁靚

波巴 sq食左糊未

日日陰跌
今日高位明日鐵頂

Put 10隻總有1隻中
FSLY 見佢做左個頭就可以細注put
只要你細注你就唔驚total loss

明白

早走左屌

Unity咩事爆左下

我等尾市3點 上唔番11600驚西

Mcfe 有冇人準備

個市牛皮到

搖滾準備

又有新賭埸

想the wheel下刷錢

呢個年代仲有人用咩?

就執，咁有生之年見唔見到ARM mac

via LIHKG for iOS

Mcfestand for mcd. cafe

飲完會唔會中virus

Ipo? 一開就插5%

太心急唔係好事
Dont do force trade

Apple啲機越嚟越貴 又冇乜進步
邊有人年年換新機呀 聽執啦呢間垃圾

sent by my iPhone 11 Pro Max

跟SOFI ALL IN IMAX 未
下隻SNAP

呢隻垃圾都上市？

商業上仲有唔少人用

有DTK既實機

之前唔係話個老細洗黑錢咩

準備跳水未

洗歸洗, 同個防毒軟件冇關係吧

預撚左啦

飛流直下三千尺
疑是銀河落九天

清咗倉等平貨

佢就係用間公司去玩
比人查

跟跌唔跟升, 應該就執

send by my iphone

八婆又跌

ZM 捨得落地獄未

(坐幾年)

有snap冇窮人

正一廢老股

sent by my iPhone

Pton

個倉得30% 貨
其他等入

防毒軟件唔識洗黑錢嘛

其實10月16個日係咪派貨日

等跌市入番

有冇人有沽OKTA

咁你就咪話坐幾年啦

巴打幾有道理

McAfee創辦人邁克菲被控2014至2019年間逃稅。AP
美國田納西州檢方表示，防毒軟體公司邁克菲（McAfee）創辦人邁克菲被控2014至2019年間逃稅，因為他並未申報擔任顧問、演講、將個人故事授權給紀錄片，推銷加密貨幣等所得。

美國檢察官辦公室新聞稿指出，邁克菲在西班牙被捕，等待引渡美國後，曼菲斯聯邦法院今天解封6月份的起訴書。起訴書指控邁克菲（John McAfee）逃稅，並意圖不繳納稅款。線上法庭紀錄未顯示麥克菲是否有委任律師。訴狀指出，邁克菲2014至2018年從多個來源獲取「可觀收入」，但並未報稅。邁克菲指示將收入以人頭戶存入銀行帳戶、虛擬貨幣帳戶，並使用他人名義，對美國國稅局（Internal Revenue Service）隱瞞房地產、汽車和遊艇等資產。如果罪名成立，邁克菲最高可判30年徒刑。

邁克菲2019年7月與另5人疑似攜帶大口徑武器、彈藥和軍事裝備搭乘遊艇出遊，在多明尼加被捕，之後獲釋。
原來唔係洗黑錢

TSM 好似想突破高位了 ?

所以未開 仲等緊機會

今日好似見倒你話等佢開市上再put, 中晒

係 我睇住呢日黎沽

Amzn又跌 係咪應該唔好再睇del app過多排先再down返

GEVO 心電圖咁

簡直係free money

short put ?
唔識 & 唔敢玩option

預言：

- 下年會比支那預計中更多人走，因為係大部份人收入減小情況下，地主會儘量維持舊有/增加產品價格。
- 港共財政急速惡化，極大機會會開源
- 高稅率加上生活成本唔減反加，更多人離開

唔知仲會唔會堅持明日大愚

樓價會斷崖式下跌

一定會啦
支那回血劍來

都走晒D人仲起大家就明咩事啦

對小市民加稅
對財團減稅
屌鳩佢! 前兩日先話CANCEL左空置稅

我都覺， 大家一齊走好無

樓價可以插未

岩先一睇 元朗新樓都開到2萬蚊尺

又一車車咁落離溝淡

笑死 年年都有人講

食nflx put先
尋日開市先put都有200%

比多三年時間我炒美股 我應該夠錢走

大圍個盤呢期炒到好熱
應該唔會插........住

交稅最多嘅地主身上都攞唔到錢（+X），而且又有極多恆常開支cut唔到，唔洗明日大愚都會PK。

算啦，樓爆依樣野小學到依家聽左十鳩幾年

Dun ff too much

pypl 生性 29號er之後個市跌返 15%

比我撈多次tsm msft pypl

咁就今年炒完 （ 發夢完畢 ）

石仔又訓著左？

樓價好似係香港唯一信仰
港共點都唔會比佢插

英國200萬買間屋仲大過香港600萬
仲慳番2000萬投資移民門檻
精明既香港人

我估 會實施環球徵税同有capital gain tax

失業率同樓價係好強既反比關係
而家入市真係接火棒

狂沽樓走資，國泰都話左你知。

點解聖誕卡話請人，因為AA係成本最低嘅方法去粉飾失業率

Ddog磨下磨下手

我覺得唔會，因為一攪，冇$俾公墓園。

而且，都走左咁多人，應該夠地

其實好多人都傻傻地
以為經濟變差係訓醒之後第二日會即刻變差

你夠錢走啦, 去到果面打份hea工已經夠你做中產

盡快啦巴打，人過三十就死咗一半架喇

加速主義
我支持明日大愚

佢咁都唔肯死

人頭稅係在所難免。

推測港共而家都賭緊唔係好多人走，好快就會見真章

開檔CFD

佢地話商場食市好多人, 經濟差係呃人

當大家覺得唔會爆嘅時候，佢就會爆

其實唔覺會好多人馬上走

啲公司都未開始執
d人太耐未見過經濟轉差同失業潮, 覺得永遠唔會發生

要榨取最後一分價值 之後將香港毁滅
臥榻之側 豈容他人酣睡

樓下d細舖頭執左好多

美股po 同地產台真係兩個世界

食飯係必需，奢侈品呢？

香港會即死

真係唔係好覺身邊有人失業喎

飲食航空酒店另計

其實台股2330一路無穿過7月個天花版
而TSM必然會畀台股2330勒住, 2330妹TSM就升極有限
依家美股TSM對比台股2330, 溢價太高喇, 唔係太抵買

零售業表示 而家生意係差到仆街
食市都只係4人一檯好似好旺
根本就只係多人行街 冇人消費

新移民綜援 全民交津 65歲2蚊任搭 呢啲根本係on9

PYPL跌多d

我移民嘅話我唔想再做嘢
工作環境文化完全唔同 一定唔慣
你夠錢做大地主收租過生活就可以唔洗做
但咁樣要大約十幾球港紙

藍屍一向都係用人多＝經濟好

利申 everything is probability game

仲跟小西既好快要見佢

輸錢 打份牛工 香港又睇唔到未來

認真 呢樣係我最擔心，亦都會行。

我宜家都睇緊英國樓，慢慢咁轉做個邊資產

樓價跌小小就比人掃 點樣大跌

ZM 520反彈失敗

200蚊 等我買

身邊識嘅11/12月都走左3個

利伸：冇咩人脈

日日輸錢

我有貨， 好快彈

結局同之前tsm U 一樣

之後個個問點解

暴巴 小心同溫層

失業率同樓市有咩關係
正如美股同失業率有咩關係
資產價格已經係貨幣現象啦
仲用以前個套去諗咩

加沽

其實未必有得玩咁多稅 19基本法限左佢稅項玩法 除非中共幫佢改既姐

佢穿$200即刻入

D年輕才俊無得影錶影銀紙打飛機

bigc 真係垃圾 黎 d

kol 分析好準

刺激方案有消息未

佢setup係幾好
但始終大市麻麻
大市收皮tsm都會跌番啲

係跌就好了

想租間曉盧去溝女

平時食開大麻咪覺得差好遠

街坊小店，賣hard goods，每日冇10000生意額都好難生存

了解
感謝解答

真係大跌其實好難 因為外國一路好想賺中國錢 又一路唔想中國掘起
咁要賺大陸錢始終要有個平台 而個平台一定係香港
只係黎緊會用咩既形式去維繫而張檯既功能或者用途

買車送女是常識吧
而家興staycation

除咗有仔女又冇咩錢嗰啲, 好多都打算走
今時今日啲後生仔, 除咗搵好多錢/打政府工嗰班, 都唔追求穩定架啦
拎住幾十萬已經可以走住先又唔驚餓死

但去到果面唔做野其實好悶
同埋好易同社會脫節

所以777想cut 2 蚊車止蝕

10鳩幾萬一個月，點租

我都想知幾十萬做得d咩

環球徵税就做到, 查大陸收埋幾層樓既公屋富戶就冇能為力

都夠過2-3年既

消息就係遲早有deal, 但係唔知幾時deal

其實有冇諗過
喺uk 生活一樣可以冇尊嚴

垃圾公司

2股AAPL股東

香港冇錢，只有負債

睇你有咩本事收我錢

大不了咪返來

本身都無

保皇狗屌死佢都似 成功爭取失敗 其實呢啲車津on9都知應該計人頭用個人八達通先比 真心唔明點解會可以比咁大個位人濫用

叻仔

係，走數旺季又到

起碼有life

以前個套咪自住京西囉

咩係同溫層？

唔好玩，認真講，依家hk未到絕境
好多都馬照跑舞照跳 升職加人工

講咪講想走，但有幾多個肯重新上路，做開中高層 個到去揸Uber?

根本得 超有錢/超窮/叻仔搵到荀工先會真係走

有五球liquid assets以上或者有

國泰表面上係炒左五千人
但連有可能有一至兩萬人會受影響甚至失業
E.g. 洗制服間外判，東涌附近既樓同租盤，機場的士

同樣道理，外資搬走左有好多關連產業會收縮
Office入面非專業職系既admin HR receptionist 清潔姐姐 文書一定最快被淘汰
專業職系一係就要你relocate一係就叫你WFH
講開而家興WFH我果行既branch office 大條道理office 都唔租
就咁俾個sale全remote就算
有technical要問就打返HQ

黎緊開始會見到成個經濟規模收縮，挽救唔到既惡性循環黎

係香港都已經生存到成隻狗咁
出去闖一闖其實無壞

屌，9月都蝕左大半年租咁濟

公司經理都話好耐無見過個環境咁差
而家國泰只係第一個倒下既骨牌
再加上全球經濟都唔好同埋真係多左好多抗爭
我估今年未係經濟最差既一年

維尼：基本法，你想點改？話我知

我又喺嗰個post 講野，俾人屌到飛天

其實我真係唔介意做藍領或者侍應果d

美股同失業率冇關係係因為有印錢同有失業救濟 香港有咩政策去支撐樓市

但好老實講會走既應該係比預期少。

未有支那肺炎仲可以，而家唔得了

咪就係畀你生活倒兩三年
如果兩三年都立唔倒足咪認命返香港受死
而家BNO平權嘅好處係你去到做咩工都得, 送ubereat都可以搵倒兩餐啦
如果你追求去外國嘆世界咁一定冇份, 但係本身好多香港人都想走架啦, 只係以前冇途徑
唔係都唔會年年咁多人去留學/working holiday諗住攞visa留低

之前見到有人比喻得好傳神 絲路收皮 長安自然就沒落 美國製造業收皮 自然會有底特律芝加哥 香港都係同樣情況而已

最簡單睇係冇疫苗就一定唔會好轉得去邊
而家係等d公司食到幾多老本

要溝女不如買架波子溝女仲實際

唔係個個鍾意面對現實

sna 又爆

啱
所以通常有細路
或者本身冇乜opportunity cost 既人走
搵得萬零既後生，又冇父幹，去uk 再新生活唔係壞事

睇年尾點 不過都肯定唔少公司會炒人 你預下年都唔會好

地產台全部上晒岸炒樓當遊戲

last mintues先同你講你點會知

Tesla 業績的意義

不管從哪一個角度看，特斯拉的市值都與其規模不相稱。與世界第三大車廠福斯（Volkswagen）集團相比，福斯去年銷售 1,100 萬台車，是特斯拉的 27 倍。營收約 2,800 億美金，是特斯拉的 11 倍。但特斯拉的市值卻是福斯的 6 倍！若說股價是對未來現金流折現的估值，那麼市場不是非常看好特斯拉的未來現金流，就是非常地看壞福斯的未來現金流。

相較於年初特斯拉才走過最危險的「死亡幽谷」，今日狀況真是不可同日而語。特斯拉自己倒是眼明手快，馬上申請發行價值 50 億美金的股票。換言之，特斯拉自己也覺得股價在高點，不如落袋為安，把股東的錢轉為自己的現金儲備。有了錢又可以做更多事情。

這股價合理嗎？買進的人列舉各種看好的理由，包括：

特斯拉電動車會橫掃市場
特斯拉自駕車會橫掃市場
特斯拉還可以授權充電站系統
特斯拉還有電池生意
特斯拉還有太陽能板生意
特斯拉還有機器人計程車（robotaxi）生意
特斯拉還可以跟星鏈（Starlink）衛星串連 . . .（？）
沒有人知道特斯拉股價是否合理。但有一點現在可以肯定：人們認為電動車可行。這如今聽起來理所當然，原本卻是一個幾近不可能的壯舉。在欽羨馬斯克的獲利之前，必須先理解他所冒的風險。

特斯拉的初衷

根據傳記《鋼鐵人馬斯克》（Elon Musk:Tesla, SpaceX, and the Quest for a Fantastic Future），馬斯克一直都想做電動車。他認為人類一直停留在化石燃料（石油、煤、天然氣）是很瘋狂的事情。當人類燃燒化石燃料時，大規模地將累積數千萬年的碳元素釋放至生態，將永久改變大氣與海洋成分，造成氣候變遷與嚴重災害。

而在所有的化石燃料應用中，交通運輸業的碳排放是第二大，但卻是最「髒」的；因為其主要是用無效率的方式燃燒石油（發電業是第一大）。馬斯克認為要讓世界擺脫化石燃料，必須首先改革交通運輸業。

然而一開始馬斯克找不到切入點。電動車研究當時已經「冰封」許久。

這其實很奇怪。電動車的概念並不新。在亨利福特（Henry Ford）於 120 年前著手量產汽車時，最流行的交通創業題目就是電動車。

要記得，那是電力大放光明，席捲世界的時代。愛迪生（Thomas Edison）與特斯拉（Nikola Tesla）可說是當時的賈伯斯與貝佐斯，正大打「電流之戰」（the current war）。電力在短時間進步神速，帶動電燈、電報、電視機、電冰箱等一一問世。大眾看著每天的新電力發明，就像我們自 2007 年起對手機的發展目眩神迷一樣。

如果問當時的人「什麼交通工具將取代馬車」，大部分人會猜電動車，而不是「內建小型噴火裝置」的汽油車。福特本人也曾在愛迪生實驗室工作。

電動車與汽車同時起跑，最終卻是汽車勝出。這很大一部份要歸功於福特。福特發明的流水生產線，降低了汽車價格，成為真正的「大眾」交通工具。同時也帶動週邊產業發展，包含原油業、連鎖加油站，甚至是大型量販店、郊區社區等。今天汽車是一個「生態」，包含眾多角色，彼此互相強化，形成穩定的環境。

而電動車就此被束之高閣，「冰封」了 120 年。汽車產業的獲利更大，甚至可以遊說政府、擬定法規，壓迫其他選項的空間。同時，汽車的發展也逐漸停滯。今天汽車看似多樣，本質上仍是使用福特使用的汽車引擎。

停滯的汽車業隱含兩個問題。

第一，負面外部成本，也就是污染。汽車業不用為污染買單，因此銷售成本低於其實際所造成的影響。或者說替代品，例如電動車，價格相較之下顯得很貴。這是一個集體困境 — 即便單一車廠的 CEO 知道繼續污染下去對人類不好；但維持現狀對於公司本身與 CEO 個人，卻是最有利的。

第二，替代交通工具的機會成本。電動車在 120 年前輸給汽車有其原因，但不代表 120 年後電動車仍然無法發展成划算、有效的交通工具。看看電腦的發展速度！萊特兄弟也是約 120 年前首次飛行，今天我們有龐大的航空業，並且可以來回太空了。如果持續研發電動車、電池，今天理當已經有長足的進展。

初出茅廬的馬斯克無法直接挑戰汽車業。於是他先去史丹佛唸博士。卻在目睹網際網路的爆發性成長後立即輟學，跟弟弟共同創辦了 Zip2（類似 Yelp 的評價網站），賺到第一桶金。接著創辦 ，後來成為 PayPal，賺到第二桶金。

接著他再把大部分的積蓄投入了太空新創 SpaceX。他對再生能源的熱情不減，也有了足夠的資源；只是仍然不確定電動車的技術水準。

特斯拉的挑戰
一直到 2003 年，電動車仍無足輕重。這不令人意外。電動車新創要突破汽車的霸權，必須建立工廠、量產，還要同時教育市場 — 沒有新創願意冒那麼大的險。而電動車本身也必須在三個層面上追上汽車：

里程（Range）：電動車必須至少能開通勤距離，長途旅程必須有「充電站」，而且「充電」不能耗費數小時。
效能：電動車必須好開、快。當時大家對電動車的印象還停留在「高爾夫球車」。
價格：電動車價格必須跟汽油車齊平。
終於，馬斯克在 2003 年遇到一家小電力科技公司 AC Propulsion。 AC Propulsion 發現筆電與手機的發展，大幅推進了鋰離子電池（lithium-ion battery）的技術。將數千個小鋰離子電池綁起來，就成為非常適合汽車的電池。於是馬斯克資助成立一家公司，向 AC Propulsion 取得電池科技的授權：特斯拉。

由此展開了特斯拉的漫漫長路。為了洗刷電動車「開不遠、開不快、買不起」的污名，特斯拉必須推出一個遠勝一般汽車的產品。於是馬斯克提出了特斯拉的「大計畫」（Master Plan）：先推出高價車，用營收來支撐開發中價車。再用中價車的營收來開發平價車。特斯拉的最終願景是：

. . . . 透過儘速銷售強力的大眾電動車來加速永續運輸的到來。

注意這個願景不是特斯拉主宰汽車，而是特斯拉作為一個引子、一項示範，來催生永續運輸的普及。特斯拉的工作是展示給全世界看：電動車是可行的。

很不幸的，特斯拉推出的第一台車 Roadster 是一場災難，評價很差。事實上特斯拉前 10 年都在存亡邊緣。前半段是缺錢，例如碰上 2008 年金融海嘯。接著是缺經驗，例如「量產地獄」。後半段則是受到既得利益的反撲，例如美國綠能政策的轉向、各州經銷商（dealership）對直營模式的反彈等。

然而在顛顛簸簸之中，特斯拉逐步克服了前述三個層次的要求，創造了一個優秀的製車廠（效能）、遍布全美的充電網絡（里程），以及規模宏大的電池工廠（價格）。若不考慮外部成本，今天特斯拉的電動車還是比同型的車貴一些；但已經沒有人質疑電動車是一種合理、永續的交通工具。

其實馬斯克做的事情，跟福特 120 年前做的事情很接近。福特不只做車，也要引導加油站的設立，並且帶動汽車零件在生產與組裝上的規模化。只是福特當時不需要跟替代品競爭，而馬斯克面對的是整個汽車產業。當然馬斯克自己也不嫌麻煩，同時經營 SpaceX、Solar City（後併入特斯拉），以及投資了 hyperloop、Boring 與 Neuralink，自己提高任務難度。

特斯拉的今天
快轉到今天，特斯拉瘋狂的股價算是達成了示範「電動車可行」的目標。而在股價飆漲之前，特斯拉就已經達成正向現金流，站穩腳跟。隨著氣候變遷的危機越來越清晰，政府與顧客會思考汽油車的真實代價，更積極的擁抱電動車。

沉睡中的汽車廠紛紛醒來，連忙推出電動車。中國大舉建設電池工廠，進一步壓低電池價格，提高電動車的競爭力。電動車車隊正在持續擴大，而特斯拉是前導車。

電動車的未來將必須分成兩個戰場討論。一個是特斯拉 vs. 傳統車廠。特斯拉缺乏傳統車廠的規模，與全球的經銷體系。但傳統車廠在軟體、顧客關係、營收模式、電池科技上都落後特斯拉，部分領域甚至落後 5~10 年之久。更麻煩的是汽車車廠受制於傳統的組織文化。例如福斯集團要怎麼行銷電動車的優點？難道要同時承認汽油車 — 佔集團 99% 營收的生財工具 — 其實並不安全、不「聰明」、不好維修、不方便軟體更新，以及傷害都市人的肺？

另一個戰場是特斯拉 vs. 科技業，如 Google（Waymo）、英特爾（Mobileye）、NVIDIA、Uber 等。若前一個戰場可以比喻為 iPhone 對 Nokia，那麼這一個戰場較接近 iPhone 對上 Android。這個領域還在快速發展中，牽涉到自駕車技術與商業模式等，值得觀察。

無論如何，經過 120 年之後，電動車與汽油車終於又站上同一個起跑線。馬斯克獲得巨大的報酬，是因為他挑戰驚人的風險。這次的比賽結果將決定人類下一個 120 年的未來。

國泰單野根本就夾撚埋做鳩香港人
過一排支那會以救世主姿態黎救你所講既野

識幾個Frd係Plan緊，佢地等考齊牌就走，但今年出年即走既真係無咩，可能我細個。

年尾開始爆 下年就真係核冬天

其實唔係好明點解呢度好多人講，一移民就要掃幾層樓，靠paasive income永世唔洗做
你咁既standard緊係覺得冇人移
移民完係果邊做正常人打份工咁門檻自然低好多

有牌自己去做藍領兼老闆好賺過好多白領

啱呀 所以今年都唔跑數咁濟 守到已經贏

計數，4人家庭攞住100萬過去，每人25萬，其實比你慘。

5＋1，72個月，你預有單人有72萬洗費，應該穩陣

又真係有
我自己都識人上年由反送中開始已經賣樓, 去外國買大樓再掟啲仔女過去

有冇樽鹽係睇你自己點面對巴姐
你要好似強國留學生咁 讀書去到留低做野都圍內煲冬瓜 識FD就WECHAT 微博
仲要怪人杯葛你 歧視中國人 睇唔到中國強大
咁我都係勸佢番國內...

呢啲ADR, 成交大嗰邊(99%係第一上市地)係揸狗帶嘅主人, 成交細嗰邊係隻狗, 主人唔行隻狗衝極有限
TSM個細佬UMC都係咁, 你睇UMC幅圖係唔知做乜撚, 係咁裂口鳩升鳩跌
就係因為佢成交太細, 所以係沿住台股2303條路線fing黎fing去, 你睇2303幅圖會make sense好多, 無咁多裂口
SNE/日股6758如是, BABA/9988亦如是

咁講真 可以比我做番本行我都唔介意 最緊要係個心態姐

今次復原應該長好多 自由行白粉食完 產業結構又收曬皮

我認真查下政府數據

零售商類別劃分的零售業銷貨價值 - 珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物 (百萬港元)

2020年1至8月: 18,986
2019年1至8月: 50,056

同期跌左62.07%

2019年Data: (Page 10)

2010年Data: (Page 10)

胡應湘：香港要與深圳競爭 一定要填海
深圳經濟特區建立40周年時，其中一名有份獲深圳市委和市政府表彰的合和實業主席胡應湘表示，贊成特區政府在東大嶼水域填海，他說自己早在1997年時已向時任特首董建華提出，因東大嶼水域較淺水，而且在位置上，要前往九龍或香港島都較近，又指香港過去都有開山填海，不明白為何現時有人出來要求保護白海豚，他反問比起保護仍住在劏房的人，哪一樣更重要。

胡應湘接受本台節目《議事論事》訪問時表示，如果香港要與深圳競爭，就一定要填海，他說前海就是填海得來。胡應湘認為，香港只有增加更多土地，才可徹底解決居住問題，讓年輕人有希望。

對於有人提出由中央在桂山島造地幫助香港，或者在內地撥地建香港城。胡應湘認為，坐船來回桂山島成本高，即使興建大橋亦不容易。至於要求中央撥地，等同「拿著金飯碗向人乞食」，是一件醜事，他說香港有人才、資本和技術，填海造地是最便宜方法。

班撚樣仲sale緊

嘩屌 se pypl碌落山

識幾個俾層樓挷住走唔到, 話唔想蝕等多一兩年先走

去到繼續炒股咪得 時差仲好左

唔知03同埋08果陣係點啦 不過宜家d高層都無乜好明顯咁捽數都知呢次大獲架啦

CX制服好似空姐自己洗番

英國人歧視好嚴重㗎
就算你幾想融入
佢地都唔會受你玩
就算你係bbc,都唔會當你自己人
因為你就係asian

200
2006:
美國歷史上
未試過全國性規模樓市下跌

搞咩
兩個鐘冇睇全部變晒紅

除咗TSM

真心 如果預一支公 一年洗費會係幾多? 暴巴有無認真計過?

合和都就收皮 仲出黎牙刷刷

唔走就加價加租

其實屌巴講得岩。諗太多了多人走，不過我都執好哂CV出世紙Passport重要野做一個File。

7.8仲坐緊貨

但比左個機會sc減成本

地心吸力

學生/後生仔就話要埋堆
人大咗之後都係自己/同另一半多架啦, 就算喺香港都唔會周街搵人做frd

你咁講石仔真係會信嫁

SHAK逆市升

以為係高價賣出, 之後買過套新順手賺埋差價

加價應該就唔會住
應該會由收啲個人“奢侈品”做起
例如車、酒、煙
應該會直頭去到掠得就掠嗰隻

地產而係財經台分拆出去㗎嘛
一個係淡友一個係好友

冇左自由行, 奢侈品 藥房死硬架喎
就算開番, 上面仲有幾多送禮既需求

地產台果班個個都揸住幾件物業，可以點死。

好高tax rate

個市好悶

我感覺好似成日見到呢啲言論
可能佢廿四小時都係度宣揚搞到我以為好多人講

佢地係蝕SSD?

歧視 我自己未遇過 好人好事就比較多

但喺職場的話 英撚人前人後兩個人嚟
同事朋友食飯 多數講同事壞話

以前倫敦返過工

其實我覺得係想大陸航空企業係香港插多支旗先咁樣搞佢。

召喚波巴

想請教下睇個市 科技股會大跌
想做一下勁
應該
tqqq lp
sqqq lc
vix lc
uvxy lc

邊樣最好

下次識玩
見到誠誠就放晒佢就啱

爛肉跌撚完未

其實諗香港經濟跌之外要諗埋政府有咩仆街招拎黎續命

支那自己頂得幾耐都係問題
尤其呢兩年興逆全球化

又學到嘢

屌 PYPL 又碌番落去

而家全部都係紅色DLLM

5＋1，72個月，你預有單人有72萬洗費，應該穩陣。

未計番工收入同股票收入

係美帝做裝修好好搵。

講到尾香港既零售業從來都唔係serve緊香港人
服務群組冇得落黎自然生意差

睇得多壞腦添

國泰城有洗衣部門，好多空姐會嫌返工制服污糟唔想同屋企衫一齊洗所以會喺公司洗

直接put個股 qqq其實係等於 = FAANG

有好介紹？

咁即係一年12萬洗費 其實講真又唔算好多

好明顯
海馬公園又救，國泰就不問不聞

我想去英國讀平course 做好似日本個d空間大改造建築師

幫人做室內設計

渣住幾個物業既人一定有, 但我唔信係個個囉
講多兩講D AA都露晒底

你唔炒股, 打牛工都係果個tax rate
當然你炒到一年profit成£50000 up之再額外抽

訓先，大家早抖

應該周圍都係，仲有中餐館

HAS嗰邊應該都準備山泥傾瀉

唔係唔覺得唔變
係佢地覺得變極都唔會令到佢地搵唔到食 咁又點會走

事實鬼佬真係唔會睇得起華人
只係偽善地扮接納
反需呢一方面印佬仲好
工作上經常遇以上兩種人

個股好考眼光

見個市失去動力

捱埋下星期ER 完了吧

別無意外

早抖

我想買塊地 然後比food truck停係果到 變做一個food market

係
唔明點解佢地會呢個時勢買

根本成個機場島都會收皮 條三跑真係倒錢落海

其實今日做乜又跌

原本當買選票用, 但舊年發現唔work, 所以咪cut

但點解會制服look番工？如果唔係應該番國泰城先換？

其實sqqq都夠

S/tqqq Lc lp 啲價好閪

Dont time the market
有時間可以睇書setup一個自己trading system
用佢黎搵岩既setup黎做

學大陸咁，買波鞋收20%稅，買隻撈收30%。

都得

true
人離鄉賤
一係好似蛔咁 反入侵歐洲
但我地唔夠人多

有時想入去睇下啲家居野裝修野
cls個個住一千呎咁
自問冇錢，乜都勒住勒住

12萬入面要扣飲食，屋租水電媒

超級大淡友睇到VXN去到4x, 6x

去到又有得BTD

諗住末日 西d 都係碎銀

飛巴買比我

decentralised society 出現
真心大公司玩工業革命4.0
炒完人唔會加翻head count

佢係咁諗啦，即刻搵黃楚標岀黎搞。但劇本跟唔跟到呀，近呢幾年鬼國有咩project係做到岀黎

唔駛煩, 直接加withholding tax

點會返到公司先黎set頭化妝搞咁多野

個倉彈返上黎了，係咪跌完

我份人唔大洗 食野又唔多 我一份salad當一餐無問題

早抖桂絲

dllm又話限聚好好出街，應該就即cut

制服會有好多套替換，返工的話會順便去洗衣房放低污糟嘅同攞洗好咗嘅

想學電腦畫

想成日去睇傢俬

想幫人設計屬於自己既家

我都係幾年讀書經驗加埋同D舊同學吹水反映番
你真係唔信咪去試下囉
為下一代咪咁畫地自圈啦

吊頸都要抖氣

老實咁講
人離鄉賤真係永恆道理
除非真係融入到搞到本地人無左你唔得
不過果種就變左入侵

喺外國自己煮好平, 唔係周圍遊山玩水開支都唔會好大

重起緊喎

但深圳班地主仲等緊收地賠錢，似未死得哂玩到多幾年。

專登番國泰城攞番件制服？

我仲諗住等你請我過去做阿四

係時候買末日call gamma play

都要抽起先至有得做淡㗎
而家2x做冇乜著數

做MCD，包食

唔係傳聞要一出門口就已經set好晒？唔准返到去先換？

啱呀 等於番番去讀U果陣姐 一次過煮成個禮拜嘅飯餸

印佬係對咩人都好好
但想入佢地圈子都幾難下, 佢地成日自己自成一角

原來係咁

有緣既話幾年後曼城見

唔好玩啦 我邊有咁多錢

不了 做coffee shop好過

收收埋埋

本身就有幾件俾佢地換
同埋會係公司洗既其實係地勤多
飛個班多數返屋企自己洗

嚟緊10月仲癲

30蚊既AMWL入多注, 希望唔好又反V

係，睇下佢十一月點，睇死佢邊邊贏另一邊都會搞事
到時逢棍加沽

datadog 跌多D

跌多D

跌到 85 左近開始做遠期SP 吸血

暴巴不愧為專業人士

呢個未扣自由行啦.

呢個真
印佬其實佢地走到過嚟香港
每個人都有自己嘅故事
同埋佢地好識他鄉遇故知
印佬同印佬一齊做野有化學作用
好撚勁team work

咁你要有人咁狼先得

Uncle Roger狂玩racist joke都無比英國人歧視啦

直接全部野加VAT都夠, 加到好似英國咁20% VAT

真
人在hk
資產，細路在外國是常識吧
假設你人在hk, future income 喺hk,其實已經有好大部份資產係hk based
所以而家得返十幾萬港紙喺citibank做日常資金，同供樓
其他喺US

我記憶中係冇規定一定係著住返工 但著得制服就一定要執好晒咁出街

過埋年先癲⋯
我諗d budget 都未燒哂宜家
到出年真係好不安

無啦 真係窮

曼城我等緊D 靚少少house 放盤，買到我想過去試住

不過好似賣出後未見過有二手盤

曼城如果多香港女仔過去

我都去

聽d朋友講 話其實大家都係等緊first blood同醜人
依家國泰開左個頭 差唔多炒成萬人

V左架喇
11點前先叫跌

空姐有個空姐喼？
如果便服出又拖住依個喼，都幾柒

R2000勁撚到

之後最Safe會唔會得返政府同埋中資企業。

有錢真好 養唔養狗？ 識去廁所

對於2020年打後既投資者
唔係真熔都唔叫有波動

我覺得每個區都要成立一班securities

因為治安太差

成立個區華人業主會 咁交管理費請10 個手足

當請保標咁, 個區夜咗出入就call 黎保護返家

又可促進手足間就業

再成立家居維收團

其實都ok反常下Tsla
愈控愈橫 我都睇係搏加入S&P

話說sofi而家冇得再搵sc轉左imax

咁又冇咩野既 便服拖gip你都以為去旅行姐
講起gip CX制服上係包2個gip 一大一細
其他好似UO同HX個d 係要你自己買

好撚cheap 11蚊

我咪係狗

VXN都跌緊 冇事了！

英國人好hypocrite 既
唔會明刀明槍
不過會subtle discrimination 囉
例如做白領，好快有glass ceiling,嘢你做，升就升鬼仔咁
其實全世界都係咁，我諗hk 人係奇葩，唔會保護自己本土人，鬼佬大陸人都可以抽插hk 人

一蚊雞保鏢？

其實真心武肺係加速左工業革命4.0推進
以前d公司都唔睇咁重科技
終於用開人 管得到人就ok
自然唔敢大改business structure
宜家陣wfh 又可以programmatic 做到d job
變相d公司更夠薑襯呢個timing為自己internal
做structural revamp
我做緊果間公司諗住開兩條team
一條做internal system integration
睇得出佢地想踢走7成internal 文書職位嘅人
一條team就玩客product..

之前係咪話佢股價發得太勁所以ban左？

高開低走

VIX插得仲慘過指數

之前傳佢無入到 其中一個原因係太大波幅

認真只要香港人夠多，似足之前手足手望相助
去到個邊得閒約出黎聚餐

互相家訪 BBQ hotpot 煮下野食

諗起都幾L fun

我做巡邏犬Okay？跑得好快。

買個hello kitty 得唔得

無得解 狗閪莊家話事

係啊 好彩聽忘巴講換左一股sc
早知換兩股啦屌

由其大公司
好多食古不化既公司
被逼科技化
所以saas 股炒到癲有原因

聽講都係要黑色

掂一掂30就直插

你留啲分嚟做咩
一儲夠80分就換啦

late stage capitalism
IT狗可以食到最後尾水
之後會點冇人知

轉陣舊經濟廢老股

d高層直頭好似瞓醒咁款
覺得嘩原來d tech可以令佢地可以cut咁多cost
labor cost大減 cost per client又會減
仲要易manage過租場養人

接近

其實個邊應該要有港人民安隊

始終我地細粒

團結D人先唔敢蝦我地

再者女仔過去好危險

每區攪到港人業主會保安部係幾好

諗起龍咁威

尋日差一分可以換多股 今日就轉左

叻嘅IT狗就係
唔叻嘅就好快收皮
因為叻IT狗可以一個人做到幾個人嘅野

但snap計落都幾抵 twtr要220 但30蚊 snap淨係80 換22蚊

我地跑得快

我拎埋老母張身分證去開戶
本來諗住220+20分換到3股SNAP
而家得返一股TWTR

成功低位take tan profit

不嬲最抵玩係snap
佢肯定係見大升30% 收返自己食唔俾大家換啦

珍惜空姐絲打

工業革命4.0

我地只能做就係不停儲呢類股唔好放

無辦法

佢火箭都時候就唔知買咩好

聽日上75 （好似係）

啱啊 失算了

石仔最後有冇update sh緊定點

Snap升到38了

1個星期都唔派彩

升了升了，冇事了！

我都想知，今日無乜追post

一放就升

問題唔係間間走到最後
落錯注都幾大鑊

你係黃種人，點會有glass ceiling

係bamboo ceiling呀你間屋玻璃都無呀

如果因為大波波搞到TSLA入唔到S&P 咁我寧願佢唔入

咁你㩒咗制去換 應該唔會轉隻imax俾你咁仆街

我就落咗地獄(take 50% profit)
不過仲有啲icln放吓算

我宜家都努力孖展倉短炒，一賺就入科技4.0 股

儲爆佢

唔通同新一代鬥叻

人地幾歲腦部最活躍時間就培養

世界根本無公平

我要喊了

3股咪收貨

你買個島仔 我地一齊去住啦

即刻轉會

英國雖然落後但都未到用手圖

多數 picnic sale

我信U 所以超重注
但唔希望再升太多

我用佢SP 吸血儲資本

之後就無之後，AI 會收人皮
只有最top 嘅創意工作係人做

隻aapl無反應

我估瞓咗 陣間4點上嚟叫春

agi 唔會有
其實只會係saas 不斷升級版

loop多次100劇本就好笑

玩足3次

咩島 100 萬有膠液

香港呢邊好似冇跟到呢個TREND, 我夾果D大公營仲可以用WFH為由DELAY D野成3個月

agi?

石仔多數盤後買，盤前賣

大公營算吧啦
公營收入爆煲果陣佢地就會逼住爆煲

呢個係講緊最effective既情況
但事實我唔覺得會咁，失業率開始太高既時候啲政府就會強制介入

火箭要發射左你先知佢係火箭

無知小弟想問
咩係科技4.0股
Google 唔到🤦‍♂️

artificial general intelligence

有啲想gel頭
要忍住

sq可唔可以死落去

其實已經有

第4工業革命股

AI , 5g , 3-d printing , AR VR XR , cloud etc

焗住請人？Big Tech 唔會俾你咁做，除非唔用人嘅成本更大

自己諗下宜家消費，定用錢再儲呢D股啦

錯過咗你以後都唔知咩位想買

簡稱ARK系列

推薦契媽全家桶 2025再返嚟睇

點有法
真心唔識
可唔可以講多啲
驚自己out 咗都唔知

渣住呢D股做自己老闆仲好

多謝教導

Sq有啲強勢

轉左put pton ddog

契媽睇野睇得好遠
諗緊5年-10年個世界走向
所以真心幾勁

假設政府仲係functioning既話會介入
例如而家FAAG已經比人針

唔帶量既升

都可以咁講

呢幾日啲人屌契媽
證明大家睇嘢嘅horizon唔同
契媽睇嘢睇5-10年
傻散睇5-10日

free fall

pypl 呢兩個星期升個靚既比我

證明我自己論點是對的

Which?

5-10分鐘就有份

屌巴有冇put 爛肉同DOCU?

192入左bynd點搞

佢都真心傻仔黎

fsly都有得屌

呢隻正野黎

真係有細至中型公司會跟? 最多咪ZM
其餘既TECH會去試用?

宜家AI model已經可以simulate人類情感
可以因應對象嘅表情/照片做相應嘅情緒反應
佢個model係simulate人類hormone 點放
而導致情緒改變⋯
呢個已經係一年前嘅version
宜家就唔知演變到咩程度

個市弱撚到

幾時有impossible meat ipo

之前好短視

bynd 原來同好多公司快餐都有合作

錯過了

INTEL ER賭唔賭得過佢30/10 CALL都成58IV

我就唔理咁多

溝溝佢

個倉

傻散要短炒ETF 冇辦法

er滅世

老母全餐

係，假設政府仲係functional既話

快快趣趣賺夠，過普通人生活環遊世界
但物質野就唔雖要貴或多

波巴 即刻加put

大把細/中型公司做緊呢類野
digitalisation 根本對呢類公司仲好過大公司
佢地仲慳成本

無諗過咁硬

我反而覺得佢DATA CENTRE會救唔少

有無UNITY手足
90蚊貨,有得執少少
隻野大上大落應唔應該走左先
定係博佢轉勢突破

咁未算
都係perform specific task 姐

睇到最尾我哋仲有時間嘅，唔多

來吧pypl

給我更多的資金 讓我往後可以儲更多靚股

個個口頭唱淡 實情就默默落TRADE
到爆升就黎個I have position

我等緊佢上100

睇完netflix 套social dilemma
就知d big tech係好可怕
佢地賺係賺data
宜家係無law去管d big tech 點收用戶data

再落少少sp 70兩星期

巴打咁講巴意思係

買科技股就係為左對沖未來
橫掂大家都知human capital 越黎越冇價值

Data真係問題
事實上而家所有乜鳩4.0背後既backbone都係data
得data者得天下

black mirror

人類情緒都由AI simulate到
general task你真係覺得做唔到？

我渣返幾年再諗

BYND 好難食同貴
完全睇唔明佢

隻野前日95無走
尋日跌到落地核
今日開市仲跌緊
估唔到又暴升
大上大落得好誇張
心臟頂唔順

香港喎竟然?
HK no IT呢句真係太植根

你地d tan沽空平晒未

太多人入佢係為左投機，短炒完就走所以太唔穩定

宜家唔識睇

只係呻下

sorry

好想繼續入snap

想入snap 仲未有位入

hk 冇自己IT 姐
大把人用緊cutting edge IT

唔好癲啦
hk no it 同it人話自己it狗一樣
好多細公司好肯走digital
因為真係一個令佢地有更大生存空間

我都想但唔夠膽 今日成交少左好多

之前UNITY 85蚊買 90蚊放左
隔日升到去100
比佢撚左好多獲,唔知走唔走好

pins點睇 28/10出財報應該升

無錯 香港無innovation of it
但大把application/ implementation of it

淡友笑足咁多日

好想從零開始學起IT

做過有用的人

佢都妹左好耐係依D 位,希望下次過100 會上110-120
佢唔上唔落你咪又係會想走
睇下你對佢有無信心喎

96 now

經過呢個疫情之後，d老細應該會發現公司係唔駛請咁多人都得，黎緊d大學生就慘囉

啲撚屌唔食牛嗰啲，扯晒旗

靠Elon neura link救世

Hk no it不嬲係it狗用黎屌自己叫下春

寧賺少勿蝕錢

neuralink 真心仲癲
研發到就所有skill knowledge 變usb
即插即用

咁我就有夠了

天生有d弱智

我覺得巴打太睇得起人嘅所謂創意

首先我覺得，日日朝9晚7返工係on 9，一個人要做，wfh大半年都有產出，公司又慳返個位，慳返啲冷氣，水，廁所水

無錯
香港做p真心好爽
成日都鳩作d completion time
明明兩行code就改好就話3日
就有3日慢慢hea

窮撚都係冇得用/被迫用

多D 地方比人活動

office 咁on9 星期六日空係到

你睇IFC ICC
罷咗個靚景 dllm

無錯 AI已經學識左人類聽咩音樂有咩feeling
由AI做人類創意 會比人類去做更有效率

咁先達可以炒usb

AI 做個女朋友比我好嗎

窮撚到時就真係難聽d講
出世就注定唔死都無用嘅命運

星期六日放出嚟做partyroom 啦

冇計 個MANAGER讀MBA 任你UP

matrix

宜家都係啦

宜家慘咗係唔叻都開始無撚用

flash 我BIOS唔該
唔想再咁蠢

可以simulate個大波女友比你
100%夾你性格

我都覺人類對自己既創意太有自信無論任何範疇都好，就當藝術啦，歷史上每100年可以岀到幾多頂級。就算到時有人做到咪又係ai瞬間學左
alphago 圍棋戰已經警告左世人

根本就要啦

屌

我淨係留咗icln 走曬tan了

而家已經係

諗起都扯扯地

siri give me

BIGC滅世但成交狂縮

咪咁怕啦

活在當下

同是天涯輪落人

相曾何必曾相識

如果係歐美窮撚會活得幾唔錯，到時政府驚佢地搵唔到野做會搞事，會推basic income，佢地每日好似寵物咁飲飲食食，但亞洲地區窮撚就真係收得皮

講到咁, 有咩AI概念股

屌 你真係睇得明啲抽像畫咩
做戲都仲有得生存(可能
導演編劇幕後應該都要收皮

不過應該唔會喺未來3 50年發生

咪alphago

googl

有量子電腦又有AI

asian 就係咁聽話咁(((乖)))先慘

好友笑足幾個月，比淡友笑多幾日都冇損失

老細會發覺原來大家都係冇咩野做，咁以後間公司本黎請100個人，依家可能請50人就得，變相新人更加難搵工

mega cap入面佢係升得最慢
但係矛頭就指撚哂google

對住個海

非引戰，好似有d吹大左

Black mirror有1集
直接transfer human mind去simulation
輕鬆整容變性亦得 得咗

坦白講
AI學習能力比我地人類高千千萬萬倍
佢地學習速度係我地估計唔到
根本人類同其他動物一樣
當企係AI面前

Brick柒咗我唔洗存在ok?

睇過D 片

第時有AI

真係每人有筆錢生活

AI 交稅當人類寵物咁

但係就怕掌權者 玩人造人 或人獸

好想捉住三上對住維港大大力咁

當然仲有好大距離
但科技奇點突破到就真係唔知發展到咩位

ZM應該真跌完

TRUE
所以我覺得歐美玩晒AI 機械人, 唔突出既人就靠收大企業稅黎派BENIFIT既時候, 某強國仲講既舉國體制, 全民大鍊芯

好友都要搵位做淡雞

正常應該一早知
嗰啲開會例會，dllm on 9嘥時間
返工只係俾機會同事去pantry 慳你啲水，磨時間
用公司條線上網，不如隊你返屋企自己wifi啦

天生dna真係差太遠，好多asian都係奴才但有著主子既心態

個倉可摸耳有一晚係正數

其實咁玩法，第時真係玩到轉換驅殼

生物進化要一代一代變少少試
電腦進化都要 不過佢一代時間短 一次試嘅數量我地想像唔到 仲要每次可以執返最勁嗰隻黎改

侵連任應該都會搞GOOG FB TWTR

staycation 幫到你

事實真係
當一個員工無利用價值
公司一定唔會養員工
員工同公司關係其實現代係對立
人就一定會懶散 同埋貪婪
又要度計提高productivity
又要度計去減低對員工支出

做到一樣唔代表做到第二樣

你全部既體感都可以由chemistry做成

真係好想知
為咗求知去變性

殼都唔洗
直接用腦電波hack你
明明屌豬扒
但個腦諗到屌緊三上

VR三上收唔收貨

呢個post好多black mirror

色情行業佔左VR收入50%以上

好似我前公司咁囉，每年apprecisal 嘅goal 就係寫唔係自己工件範圍嘅野，好似要做埋人地嗰份咁
嗰啲咩HR，根本就係公司立場，壓搾員工，

我都睇過，將來既情況就係d工廠做野既變晒做robot，由佢地去生產掙錢，人類就每日去諗有有咩可以改善個世界，唔駛擔心生活成本
咁者係變左鬥邊個d robot勁，歐美就話有高技術，但亞洲地區邊有能力整出黎同佢地鬥

越諗個未來可能變哂上虛擬世界
每個人存在都係一段memory

我有時諗，其實我係咪本身喺未來世界
生存只係入左去某隻rpg game 度玩

唔想諗

不過我諗過如果強行將一個成年意識注入一個活人驅殼

但個驅殼本身個DNA係有佢自己性格，到時個人都係會變咗

到時歐美人日日唔駛做變天堂，亞洲人就仲日日捱世界變地獄
某國只能變風俗大國掙美金

如果人係真心叻嘅到可以離開地球嘅時候就唔會再分

不過人

dllm

豬扒不了

SABR今日咩事

咁咪起碼有人記得你 就唔會死第二次

每當我咁諗既時候都有把聲提我聽日準時番工

唔收貨

我要真實嫁

屌

真愛

初戀啊
DLLM

eXistenZ

jFrog 我決定儲下來睇佢咩料

唔知駛緊幾年d fg搵工會搵成點，可能返返去8k一個月？

我地刷左個柒角色，冇裝，又冇課金，冇計

要patch啦
tutorial對main game無幫助嘅
spawn rng決定一切 p2w

最低工資都要減

邊條仆街打機金都唔課

加左少少U

諗起有套毒撚動畫叫樂園追放
劇情就係類似呢啲野
全人類變哂simulation
然後入面啲人日日好似做到死先可以增加自己既storage space
冇storage既人連狗都不如

渣住4.0 股票

過好日子

我好蠢好簡單

有得食買下靚衫去下旅行好夠了

改變世人及科技留比大家

諗住渣幾耐

儲還儲 咪日日青蛙跳

DDOG 搵人推落 85 比我SP 下

番工其實者係等於打online game解任升lv咁

打完機升返晒

想係跌市開多60張BB leap call

去打多場先返黎

如果下次大跌市 msft tsm 低過宜家個價位5-10%就好了

我會過返黎炒

年輕人有無反思原神咁火爆，點解唔入unity

SNAP好吸引

最驚係做都冇得做，因為夠晒人做野d公司可能會唔開headcount

真係低位賣曬

對唔住

70張 SP 同 800股
有30 張開到2月份 平均有18 蚊袋
唔敢再開太多

怕無quota玩其他

穿到大頂先算啦

睇美股估美國大選...侵侵four more years應該都走唔甩

啲太陽能監生拉返上嚟 得唔得㗎

P巴鑽石頂102

我。從來唔課

pypl 可唔可以沖冮225 比我執一筆先

想儲定做ddog SP

買TAN好似好d

Pypl 啱啱入返啲月尾210 call

全地球根本太多人，宜家電腦化，根本唔適合噤多人存在。

唔call了 有咩事直接轉身

msft 200
tsm 80
兩個送錢位

人同電腦既關係令我覺得人優秀過神

好正

第時女朋友係呢個shape 就一流子

去住ritz carlton/4seasons

少少錢姐尋日食曬啲四倍call
大把profit俾我玩

打完機升返晒
咩事

除咗AMD

無錯

如果大選佢做到呢個幅度, 咁我今年達標，下年好好玩

那有錢，巴打

有錢都買股票啦

講左你地，d put止蝕未

秋分時，全球晝夜等長。秋分之後，北半球各地晝漸短夜漸長
大腸能drop to zero

個市逼緊 佢地 傾 stimulus ?

你就好啦

我上星期張call 慘死咗

派貨派到29 號
劇本黎

你開末日call緊係慘死

本來食糊，唔知仲咩個市拉佢落黎

係，其實唔洗諗得太過悲觀
而家既咁多AI背後都係有思想有抱負既人寫出黎
如果真係太過over我相信呢班人自己會有抵觸
Googl愈黎愈少叻既engineer，就係因為啲人唔滿意佢don't be evil得個講字

屌走曬啲太陽能
早知相信石仔嘅威力

ipob 又係無食糊

又怕錯過呢D 無得睇

好煩

石囝落左船一刻就會升

intel盤後er大家d amd準備好未

落左啦咩

會唔會又黎多棍20%

佢幾時落咗車嫁屌

再打多鋪

SNOW

今次咪撚買錯！

侵想選前通 拎CREDIT
PELOSI想日日都傾幫BIDEN搶HEADLINE

上個post d巴打講

GOOG仲有幾多PROJECT冇拎出黎

今晚變咗sci-fi 之夜呢度啲人涉獵有幾廣

條友蝕400美 真心on9

今日就快變陽燭 長下影線

經營game嚟
no end嘅

咩驚

pypl等數錢

忘巴大船而家入場點睇

數錢錢 今日個倉坐完過山車後，再創高峰

應該都係得個傾字
唔會選前過到

講呢d

除左TAN 一陣仲有INTC同AMD 二賭一

Simutrans

廿年前嘅嘢嚟

DAL AAL都有得升

差唔多時候買AMD put 避一避啦

AMD呢排跟跌唔跟升

賭intel er買amd是常識吧

一陣INTC 完美ER AMD又要滅世

想放爛果了

係咪類似citi skylines

反而睇INTC BEAT ER

Amd d put冇升iv 當買左平版intc call

上啊pypl
上番210等我走番d call

HYLN做乜撚野事

咁快出哂黎gel頭一間又滅世

都係嗰類，但simutrans主要係交通系統嗰舊嘢，不過真係唔易入口
citi skyline好玩好多

AAPL

成個倉得契母全家桶係仲紅緊

正式宣布袁總回調完畢！600 GO GO GO！
睇到我扯哂旗！ 孛力走已口左扯到硬哂！

新作

差唔多清哂option, 安心等大選過

SNOW咩事

英國內政部官員：未來5年或有超過100萬名港人透過BNO簽證到英國

啲本地人會點諗

飛巴個倉好大wor，淨70張sp都要50萬美金以上啦，咁都唔夠錢去外國unun腳咩？

加

經濟好應該唔會太針對嘅
最多都係大城市樓會狂升

有冇人賭INTC財報

買50股試試佢

想斬SQ了

MRK有無人睇開

U monster

say U monster

咪gel，thx

Mcfe
原來美股真係有蝕錢既ipo

屌你AMD執撚咗佢啦

又準備衝上P巴 102之頂

snap似準備散水？

gel 咗成個月啦

bloatware

未夠正股

好耐無聽過依個名

LONDOM先得9M人口, 冇啦啦多左1M人黎英國喎

咁垃圾既software都上到市

呢到d人好正，之前又屌U垃圾，升又叫人唔好gel

U個價好靚
但揸咗成個月有感情唔想賣

執都執aaple先

U真係食左春藥

全部係晒倫敦？

Snow食咗佛得咁

石狗放完Tan即刻升番 終極高買低賣

倫敦乜都貴 唔係個個住得起

U就快上返P巴頂

佢sc平埋未

apple 快d 俾狗屌
大市跌佢就帶頭跌 升就無佢份

U 跌就垃圾攪咩

U升就兩回事

77 sc 穩袋啦 係正股冇幾百石

come on gel it

大市會跌係因為佢先跌啊 比重高到痴線

陣間一鳩升到80佢咪打多巴

早排叫左上司入 聽日叫佢請食飯

U爆完，到AMD

你睇咗倫敦啲樓幾錢未，個個都有幾千萬身家

Roll左落去

吓。。平左正股roll sc落去？

CLS裸short
隨時執多幾年石都唔夠填

狗都唔屌佢
有支撐位都唔反彈

肩底113
都未落到去支撐

琴日平77 SC roll左張call落2-3格（好似係），貨同SC唔知走左未

一開始我就已經買Apple,2-3個月後，升完再溶，同冇買過一樣

pypl升未

3點鍾
準備熔落去收市

預備出put

Mic記呢幾日跑贏大市
係唔係準備ER爆一波

TSM碌棍大到

U?

Gamma play is ready

u放唔放好 上次100唔放即刻西冧

snow

台積電搞咩

廢老妖股莊家散水棍

Tesla's Third-Quarter Results Prove It Still Can't Make A Profit Selling Cars

台灣陸沉

冧緊

炒 carbon credits 犯法牙？

今年有幾多車/ 電車公司有profit啊

屌你老母BA
琴日set左20% stop loss 賣左個call
今日就黎升到in the money

好似連香港電車都蝕錢

咪就係
又唱衰我tesla

咪係
留名tesla再降價屠街

唔犯法，正數就得

有無人搏u破頂

今日又炒舊經濟

起身睇INTC AMD TSM

波巴 今日似企穩116收市
啲put走得未

見識過3月買INTC都要輸未

U 102有極大阻力 如果上破P氏力場就無頂

只會好似TAN穿P仔76.5一樣係假突破

今晚轉燈收ok? 龍友大反攻

snow300

買張INTC call賭錢 輸左就算

已經走哂

有無人知FAF衰咩

好淨係跟你put zm都贏好多
563沽到503

又唔知升乜鳩
睇來今個星期劇本係殺Put

入張末日put費時聽日打回原型

今日NDX支蠟燭同9月2一樣

U閪冧了

嗰次係升到破頂
呢次係死守廿天線

一個跌市出, 一個升市出, 唔同架師兄

Snow人踩人

收到風聽日ba上180

放咗U個批巴打 實後悔了

uber升咗差唔多兩蚊

但冇買，都唔會追

Q3唔值錢

加左呢？

今年應該袋到百五萬港紙。

希望有轉走位上到兩百

AMD陪葬

之前做咗海量SP 預佢升兩成， 真係市回先加。

搵其他靚野慢慢用SP打個靚底吸血先

好聽叫gamma play
難聽就叫末日遠價option賭錢落海
我開左好少下個禮拜butterfly咋

點解TQQQ 3倍仲少過1倍

Tesla 財報只係值 +0.8%

同 Q2 劇本一樣

控撚到咁

尾市特價

好撚多肥call要殺

笑死 控到

Make INTC great again

Intc墓地開門 各位巴打唔該一個一個守秩序入墳

人地有心去 maxpain 附近，無謂晒時間

今日啲操作：
picnic buy AMD@79.9
pig nick buy ARKK@98.8

全部錯撚晒

420都唔知頂唔頂到

控緊盤，我估424-426之間

pypl唔靚仔

大股走勢真係油麻地

我都係因為呢個原因入 buy at support point

咁重注，我就唔敢開

尾市急回

Intc 依d廢老股 就算靚財報都係升5毫
跌就15%起跳

納dee 11600鑽石底

屈機 -0.02%

跟^NDX

INTC又滅世

INTC玩完

聽日應該係殺put 又可以轉番龍龍蝦

INTC

仆街又墓地

垃圾牙膏廠

又重練

Intc 廢老工業股
What do you expect

Beat er 滅世again

今次唔同既係TSM冇份升

話左你地，intel er買amd

哇 U 扯到盡

唔知 er 會唔會上130 樓上

AMD升完嗱？

Intc係咪救緊我隻AMD

痴線 派錢 個倉呢個星期日日升 開心到

買佢跌先

U垃圾嚟 過兩日又插返落嚟

intc 又落多次地獄

插就好啦，我未夠正股

走

反正我唔急

飛巴點睇pypl?

大哥不愧為大哥
跌都跌得有氣勢 一步到位

我自己玩法係咁姐 佢慢慢升 我都會慢慢坐

Intel係咪就執柒架啦

係咪可以小注入intc

我睇似拉回補裂口，不過個市明顯有托沽走貨現象，納dee

pypl仲有 blk fri 炒嘅

不過下星期升到上去 我都走一浸先再諗

笑撚左INTEL又黎多次

Int好過預期都跌 有無人知點解

一定有得插

今年睇過有幾隻股一年升咗十倍。

我就唔攪咁多野

坐定定算， 孖炒炒下短炒

話爆左好多次，fake左幾獲假突破，個莊明撚圖表派

佢淨係好過預期少少 完全唔夠
本身已經廢 財報都咁廢
咪898

有咩原因？

電腦CPU唔係Intel就AMD嫁啦
但AMD唔識升喎

千萬唔好博撈底
佢上次因為amd free fall 妹到現在

Amd話曬都一打二 比d時間

我都係30號前 上到去 走d call先

加油

上次AMD食饅頭先上到呢家個價
睇黎都係price in左好多野

上次既經驗係起碼跌成個禮拜

因為佢現價反影緊既係大超預期 依家返去乎合預期個價

盤後55
盤前50
二段跳樓

54/54 long straddle 賭贏左

9估跌到43

上次ER INTC大跌時幾多人話買得過正呀，3個月先升番一半又大跌

煙條又滅世

頭先我諗住賭AMD long straddle
好彩IB冇訂option實時做唔到

今次叫你買amd

中過一次招既人係都唔信邪

4點鐘唔見石仔
你哋係咪又蝦人

哇 跌唔停既 10%仲唔夠？

datacentre個邊出左事?

我都係買一張賭下錢
扣起張long call應該仲有300石執

仲頂得到48算係咁

5x有貨點部署好

無心情gel頭

你哋欺凌佢
趕走咗人

真 我叫佢唔好玩 搵工 做定期

好彩有張put cover

上次er支滅世棍都未recover得曬 又嚟多支大棍
我上次都有玩 盤後見佢-8%好似跌好多
55蚊接飛刀買咗幾十股
幾日後51蚊斬咗

石子 同 門巴 可能同床訓覺中

googl 都夾， 下星期想試玩 msft 末日call

我有諗過係咪同一個人嚟.....
兩條友出沒時間好接近
經常盤後4 5點出嚟鳩up

可能係情侶黎

上次盤後跌8-9% 開市跌1x%

訓覺先 晚安各位

依幾日入左70股 岩岩盤後55$手慢左一步賣唔出 張put太遠cover唔到
希望佢落到去武肺價比我張put cover返

AMD
又食饅頭

intel earning 買AMD 送10900K

我都唔小心入左 坐緊

Intel業績應該買AMD
上個quarter都係咁

我見你地早排個個都吹奏U 其實係點簡呢隻出黎？睇圖？計數？想學吓野

開部電話求其㩒隻game，就會彈Unity個logo出嚟

望下隻原神 神魔之塔點搵錢

好彩入得唔多留俾孫算

唔怪之得炒起左

Intel 盤後大特價